惠譽下調美國主權評級展望至負面

評級機構惠譽公布，確認美國的債務評級為「AAA」，但展望從「穩定」下調至「負面」，理由是公共財政狀況持續惡化，以及缺乏可靠的財政整頓計劃。

惠譽表示，即使在新冠肺炎疫情引發巨大的經濟衝擊之前，美國龐大的財政赤字和債務就已經處於中期上升的軌道上。

該評級機構預計，到2021年，美國的一般政府債務預計將超過GDP(國內生產總值)的130%。美國是所有「AAA」級主權國家中政府債務最高的國家。

惠譽表示，預計美國2020年GDP將萎縮5.6%。美國政府財政形勢正在惡化，預計整體政府債務占GDP比重到2021年將超過130%，預算赤字占GDP比重到2021年料將收窄至11%。

惠譽預計，2021年美國經濟將恢復4%的增速。美國通脹率將保持在較低水準，2020-2022年的平均通脹率將低於1%。

帽事既

只要軍備夠就可以打橫行

贏國又贏，最多美國債

星期一老美會唔會千跌 定繼續信政府唔怕

壞消息 升 !!

當你再睇下佢比中國既評級，睇完只會得啖笑
次按個陣已經知呢D Credit rating 只係opinions